我老豆懷疑有肺癌 有問題想問 唔該你哋

the above named patient was admitted to CMC resp bed for bronchoscopy
he was suspected to have metastatic CA lung
he presented with productive cough and haemoptysis in 7/2020.
CXR found RML mass.
CT thorax 8/2020 RLL mass encasing RLL bronchus/ pulmoney artery/ pulmonary vein, RML bronchus obliterated with RML collapse, mediastinal/ right hilar/ left hilar LNs, right pleural effusion, suspected background UIP, multiple liver nodules, upper abdominal LNs, suspected right heart failure.

carina widened
RUL bronchus mucosa swollen
mutliple noduler growth over right bronchus intermedius, scope cannot pass through, beonchial aspirate done over RML and RLL, bronchial biopsy done over right bronchus intermedius.
bleeding controlled by cold saline, IV transamin 500mg x 1 given.
poor tolerance to bronchoscopy with desalturation up to 15L O2.
CXR showed moderate amount of right pleural effusion.
Right diagnostic and therapeutic pleural tap done on 18/9/20.
yielded total 300ml straw coloured right pleural fluid until resistance felt.
exudative, pH7.43, LDH513, other lx including cytology pending.

上面係封轉介信的內容，我老竇七月份咳得好犀利跟住就發高燒入院，一開頭以為佢武漢肺炎將佢隔離咗，但係照X光就照到佢有陰影，跟住照左CT low懷疑佢有癌症，寫咗轉介信去瑪嘉烈，今個月17號做咗切片去化驗但係要等到下個月15號先知結果，但我驚我老竇等唔切，有冇人識睇上面果封轉介信？如果想快啲知道結果係咪要轉去私家，但係而家可以驗嘅嘢都驗晒，就係未有結果。我依家好徬徨，唔知點算，麻煩有識嘅人可以答下我 感激不盡

拉

Push

拎齊報告，搵胸肺科私家醫生幫你安排照埋petscan 。照到腫瘤，佢就會教你之後點做。

其實無論私家公立都要等埋化驗報告先可以計劃下一步
不過睇牌面係四期已經擴散咗
睇私家攞多個意見
有化驗結果就盡快安排檢查同治療啦

有錢嘅可以去私家照個PET - CT scan 可以睇到係咪CA lung同埋有冇Met咗去其他地方

就算做pet ct
份報告都唔會即時出
最多可以睇下有冇其他位置有擴散
做病理已經係最好
可以判斷肺ca既型
從而用咩治療方法

suspected to have metastatic CA lung

懷疑有第三期或打後嘅肺癌，因為癌細胞已經擴散咗

我唔係讀醫，不過有喺美帝研究肺癌。睇下香港有無得做基因測試，有無啲咩標靶藥用到啦。Non small cell lung cancer有KRAS G12C mutation嘅話, ARS-1620呢隻藥會有啲效嘅...

樓主，珍惜同你阿爸剩低嘅日子啦。

好傷心 直至到而家呢個情況 醫生都只係同我地講懷疑有肺癌 啱啱知道就已經冇幾多日子剩低

我老豆煙民黎
日日都咳得好西利

咁你有無同佢check過？真係要定期檢查 唔好好似我哋咁 一發現就太遲

有無背痛？無就最多第二/三期嘅

"he was suspected to have metastatic CA lung"
可能已經擴散
擴散即係第4期

樓主加油

same

等cytology 結果先可以開倒藥
但如果真係擴散既 就要睇化療或者標靶藥

去到lymph node 應該擴散左 第四期
依排做緊palliative care都有個男人2月開始咳血 7月尾先去睇 醫生叫佢做biopsy 佢唔到 等多一個月唔掂先再去ED Admit inpatient 果時驗到都已經4期擴散到腦同骨 而家淨係係到吊緊命 應該捱唔到兩個月
樓主經濟程況允或既話 真係快去私家照同睇 差一兩星期 差好多下 good luck

快d去私家醫院做檢查先
如果之後想轉介返去政府醫 都可以叫醫生寫信
等政府出結果真係有排
cancer呢d病可以差得好快 最好就快d知結果
祝福世伯 樓主有時間就陪多d佢

去到lymph node *好大機會* 擴散左

我老豆無咳過血，佢只係不斷咳同埋暴瘦，醫生無同我地確認係癌症，但依家聽你地講好似無幾多時間

我問過老豆 佢話咳嗰陣時扯住條腰會有少少痛

你啱